升旗禮主辦單位 富二代組成

升旗禮主辦單位 富二代組成

5,962

■霍啟剛為香港各界青少年活動委員會主席。資料圖片

【本報訊】主辦五四升旗禮的香港各界青少年活動委員會及香港青年聯會，成員均以香港「富二代」為核心，前者在2014年才成立，同年北上哈爾濱交流活動已獲中央統戰部副部長隨團，3年累積收取捐款逾1,500萬元；後者更加是由中共青年統戰組織「全國青聯」的港區成員組成，政治目的明顯。

3年累收捐款逾1,500萬

據網上資料，香港各界青少年活動委員會由百仁基金、香港青聯等9個親建制青年組織及王䓪鳴、陳振彬等9名人士發起。委員會現有21名董事，霍英東長孫霍啟剛是主席，其他董事包括信和黃志祥長子黃永光、理文造紙第二代的李文俊、李文斌兄弟、前全國政協委員施子清兒子施榮忻、立會主席梁君彥兒子梁宏正等富二代。

委員會過去較矚目的活動是2014年的「京哈冰雪體驗專列」，組織800名香港學生乘高鐵經北京前往哈爾濱交流，活動獲港府及中聯辦支持，時任中央統戰部副部長王陽團、中聯辦副主任王志民均有隨團，並獲時任黑龍江省委書記王憲魁接見。翻查賬目，委員會現時資產淨值有約380萬元，約330萬元是現金；收入主要靠捐款，有賬目的3年累積超過1,500萬元，其中1,200萬在2015年獲得。

另一主辦組織香港青聯，開宗明義由全國青聯及各省市青聯的港區特邀人士為核心組成，而全國青聯則是「在中共領導下，以共青團為核心力量」的聯合組織，是「各族各界青年廣泛的愛國統一戰線組織」。

■記者林偉聰

上一則
中聯辦「協助」無果 制服團體拒用中式步操

下一則
女童軍領袖：咁改冇意義

係富三代！

張圖左手邊條友好似哈巴狗咁

成班哈巴狗🐶

有冇改圖撚